\chapter{مدل‌سازی و شبیه‌سازی استند چهارپره}
 در این فصل به مدلسازی استند آزمایشگاهی چهارپره پرداخته شده‌است. به این منظور، ابتدا فرضیات مربوط به 
 مدلسازی چهارپره بیان می‌شود. سپسبه معادلات حاکم بر حرکات 
 دورانی چهارپره و در ادامه به استخراج گشتاوره‌ای خارجی اعمالی 
 به استند شامل گشتاوره‌ای آیرودینامیک ناشی از پره، گشتاور نیروی تکیه گاه و گشاتاوره‌ای ناشای از 
 اصطکاک بیرینگ‌ها پرداخته می‌شود. در گام بعد،معادله نهایی دینامیک دورانی استند 
 استخراج می‌شود. سپس، فرم فضای حالت استند آزمایشگاهی استخراج می‌شود. لازم به 
 توضیح است که فرم نهایی فضای حالت استند بدون درنظرگرفتن اصطکاک بیریناگ ها از منبع
 \cite{Abeshtan}
 آورده‌شده‌است که در آن منبع ، مدل استخراج شده با اعمال ورودی های و شرایط اولیه مختلاف 
 اعتبارسنجی شده‌است.